- Что такое `git bash`?

Ответ: \
`Git Bash` - это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе. Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. Оболочка-это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.


- Что делает команда `git pull`? Чем она отличается от `git push`?

Ответ: \
Команда `git pull` используется для извлечения (fetch) изменений из удаленного репозитория и объединения (merge) их с локальной веткой.

Когда вы выполняете `git pull`, Git извлекает изменения из указанного удаленного репозитория и автоматически объединяет их с текущей локальной веткой. Если изменения не приводят к конфликтам, Git создает новый коммит, содержащий все изменения, и обновляет локальную ветку.

Команда `git pull` используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой, в то время как `git push` используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. \
Команда `git pull` выполняет комбинацию команд `git fetch` и `git merge`, в то время как `git push` отправляет изменения из локальной ветки в удаленную ветку. \
Команда `git pull` изменяет локальную ветку, в то время как команда `git push` изменяет удаленную ветку. \
Команда `git pull` может привести к конфликтам при слиянии изменений из удаленной ветки в локальную ветку, в то время как команда `git push` может привести к отказу отправки изменений, если удаленный репозиторий уже обновлен более новыми изменениями, которых нет в локальной ветке. \
В целом, `git pull` и `git push` являются взаимодополняющими командами, которые используются для синхронизации изменений между локальным и удаленным репозиториями. 


- Что такое `merge request`?

Ответ: \
`Merge request` -  основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.


- Чем между собой отличаются команды `git status` и `git log`?

Ответ: \
Команда `git status` и команда `git log` - это две разные команды Git, которые выполняют разные функции.

Основное отличие между командами `it status` и `git log` заключается в том, что первая команда используется для проверки текущего состояния репозитория и отображения изменений, которые были внесены в файлы, а вторая команда используется для просмотра истории коммитов в репозитории.`

- Что такое `submodule`? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Ответ: \
`Submodule` - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.

Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в `Git` используется команда `git submodule add`. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.